\begin{document}
% Es divideix en dos fitxers a src, __main__.py que parseja les dades
% weka.py -> te funcions per a categoritzar les dades i per a crear els fitxers
% argparser es el notre amic
% explicar tots els tipus de paràmetres que podem passar
% explicar el cut i el qcut
% df[column_name] = pd.qcut(df[columnname], q=4, labels=False)
% utilitzem sample i drop per a crear els dos datasets 
%% Les dues funcions pandas.cut i pandas.qcut
Per tal de mantenir un fluxe de treball correcte i estable, requerit per ser un treball col·laboratiu, s'ha realitzat una estructura modular.\\
\\
El parseig de les dades es realitza en dos fitxers continguts en \texttt{src}:
\begin{itemize}
	\item \verb|__main__.py| conte la funció \texttt{main} i funcions de parseig dels
	arguments passats per la línia d'ordres.
	\item \texttt{weka.py} conté funcions auxiliars per a categoritzar les dades i per a crear els
	fitxers amb format arff, els quals seràn els utilitzats per weka.
\end{itemize}
\subsection{Linia de comandes}
Per a parsejar les dades passades per la línia d'ordres, donat que el projecte semblava
requerir bastants arguments, s'ha utilitzat el mòdul estàndard d'\texttt{argparser}. Aquest
ens permet posar arguments opcionals per a ser utilitzats en el parseig. Així doncs, els
diferents arguments que es poden passar són:
\begin{itemize}
	\item \texttt{input-file, train-file, test-file} són els arguments requerits per l'enunciat de la pràctica.
		\textit{Input file} és l'únic fitxer que ha d'estar creat amb anterioritat. Aquest, ha de ser un fitxer
		csv amb els valors que es volen parsejar. 
	\item \texttt{pri, rev, lat, lon}: són diferents paràmetres que permeten canviar el nombre de particions en els arguments \textit{price, reviews, latitude i longitude} respectivament. Per a
	canviar el valor, s'ha d'especificar un enter després del paràmetre, per exemple:
	\verb|python3 -m src ... -pri 3|.\\
	\\
	Aquests paràmetres han servit per a provar diferents valors de com partir les dades pel Weka.
	En la següent secció s'explicarà de quina manera s'ha realitzat i el perquè d'aquesta.
	\item \texttt{cpri, crev, clat, clon}: entre les maneres en que es poden dividir les classificacions de
	diferents dades contínues, n'hi ha dues que destaquen: fer la divisió per centils o realitzar-la
	amb rangs de valors de la mateixa mida.\\
	\\
	La diferència de realitzar-la per quantils és que tots
	els rangs tindran el mateix nombre de valors\footnote{Realment, si la divisió per quartils no
	és exacta, un conjunt podria tenir menys valors, és a dir, si es divideix entre quatre conjunts un
	conjunt de 13 valors, llavors un d'aquests inevitablement tindrà un valor de més.}. Però, dividir-la
	així pot deixar en un mateix rang valors forans i valors normals, és a dir, si es dividís en dos
	grups la llista [2, 3, 4, 2000], 4 i 2000 aniran al mateix grup quan aparentment té poc sentit
	que ho siguin. Amb aquest paràmetre, en executar l'script, permetem canviar la funció de tall 
	des d'un tall per rangs amb la mateixa mida, als creats a partir de quartils.
	\item \texttt{name}: permet canviar el nom de la relació amb què es guarda. S'ha d'especificar
	en el paràmetre: \verb|python3 -m src ... -n notmydataset|.
	\item \texttt{seed}: permet canviar la llavor en la qual s'agafen els valors per a fer els dos
	datasets (\textit{train} i \textit{test}). Si no s'especifica, s'agafa el valor per defecte 
	dels últims 5 dígits del DNI d'un dels autors de la pràctica, com s'especificava a l'enunciat\footnote{Hem agafat els dígits 04011 del DNI de Sergi Simón, no vam veure que realment no eren els últims 5 dígits.}.
\end{itemize}
 Dins d'aquest codi s'utilitzen dos funcions:
 \begin{itemize}
 	\item \texttt{ArgumentParser}: constructor de la classe. Ens permet crear un parser on es 
 	pot atribuir una descripció que s'utilitzarà amb el paràmetre opcional \textit{help}.
 	
 	\item \verb|add_argument|: ens permet afegir un argument. Si comença amb el caràcter
 	'-', serà opcional, i es podrà especificar un nom verbós, com per exemple \texttt{-n} i
 	\texttt{--name} realitzen la mateixa funció. Aquest mètode accepta diferents tipus de 
 	paràmetres per a canviar el seu comportament. A continuació, s'expliquen els que s'han utilitzat
 	en aquesta:
 		\begin{itemize}
 			\item \texttt{metavar}: especifica una variable que s'utilitzarà per a mostrar el missatge
 			d'ajuda per a paràmetres no opcionals.
 			
 			\item \texttt{type}: ens permet especificar com s'han de parsejar els valors per a poder
 			ser utilitzats en el codi. En el nostre cas, només s'utilitza \texttt{str} i \texttt{int}.
 			
 			\item \texttt{help}: proporciona un text d'ajuda quan es realitza la comanda \texttt{--help}.
 			
 			\item \texttt{dest}: variable amb la qual serà guardada en el parseig.
 			
 			\item \texttt{action}: especifica una acció per a realitzar. Només s'ha utilitzat per a 
 			guardar una constant \textit{'store\_const'}.
 		
 			\item \texttt{const}: especifica la constant a guardar quan s'utilitza \verb|'store_const'|.
 			Amb conjunció amb el valor \texttt{default} i amb \texttt{action}, ens permet canviar 
 			la funció a utilitzar pel tall.
 		\end{itemize}
 \end{itemize}
\subsection{Weka i pandas}
	Per a realitzar la funció de parseig s'ha utilitzat \texttt{pandas}. Per a fer-ho, s'ha usat la funció
	\verb|read_csv|.  A partir d'aquí, la manipulació de dades s'ha realitzat amb conjunció amb 
	\texttt{numpy}. Així doncs, per a realitzar la discretització de les dades contínues, s'han utilitzat les
	funcions\footnote{L'explicació de les funcions es pot trobar a la secció \ref{sec:partition}.} \texttt{qcut} i \texttt{cut}. Aquestes dues funcions
	accepten els mateixos paràmetres, perquè el canvi es pot realitzar fluidament. A més a més,
	per a fer el canvi d'una columna continua, es pot realitzar amb:
	\verb|df[column_name] = cut_func(df[column], number_divisions, labels=False)|. 
	\textit{Labels} permet canviar el nom en el qual es categoritzen, passant dels rangs a noms
	donats com a llista. Per facilitar el parseig, s'ha passat el valor \texttt{False}, el qual, simplement, numera les instàncies. \\
	\\
	A més a més, s'ha realitzat la funció de \verb|parse_weka|, que retorna una \texttt{str} 
	representant la informació en format arff. S'ha retornat el valor en comptes de guardar-lo directament
	en el fitxer per separar la lògica d'on i que es guarda. La funció en si és una agrupació de 
	\texttt{join} de les files i columnes per les diferents línies. La divisió dels datasets es realitza
	en la mateixa funció per assegurar que els dos sempre tindran el mateix nom a la relació i als
	atributs.
\end{document}